工作同屋企人點揀？

小小背景先23歲仔大約20k一個月
份工自己唔討厭
但最近屋企人有癌症
要做化療但無人得閒成日陪住佢
大家覺得我應唔應該放棄份工
去陪佢完成個療程，或者係最後一段路
可能1-2年後先再搵番ft做？

應該
唔應該

請陪診得唔得？

唔需要咁長時間陪？
工種轉唔轉到part time ?

佢唔太鐘意陌生人

可以但人工會少一截

工你重有幾十年要返，
屋企人就係得呢幾個，
你而家唔陪佢，以後都冇得陪佢。
要揀邊一邊好清楚啦...

唔等錢開飯嘅就梗係辭職/轉pt

份工無左可以再搵

我都係咁諗
但我同佢咁講
佢又好似想我事業有成咁

btw我阿姨末期都康復返
仲10年冇復發添
加油

多謝巴打

工作可以搵過
但人冇左就係冇左 你有幾多錢都買唔番

咁如果等你係咪唔會揀屋企人

放棄工作影唔影響到你之後既工作方面既野？
影響到就諗清楚 影響唔到就放棄
你話我冷血都係咁話 一定係睇左影唔影響到自己打後既野先

咁就個天幫你簡左啦

你先得個23歲，
返少2年工點會搞到你事業無成，
咪玩啦...

最多東家唔打打西家

係姐 但人始終都會無 係咪應該諗自己既野先？

咁你有答案啦都

我都有向巴打呢方面諗過，但我覺得當個人唔係度，留番清明重陽先喊就會後悔

我係諗自己呢個年齡如果係工作上停滯一兩年其實會唔會大影響

應該
有d 人失去左就冇
錢同工作可以搵返
加上你仲後生

屋企等錢開飯就轉pt，唔等就辭職陪屋企人
屋企人一世人得一次，你做少兩年野，升職慢兩年，都可以追得返，屋企人無左，你再努力都好都追唔返啲回憶同相處時間。唔好咁傻為工作犧牲屋企人。

咁我覺得你咁諗得你就唔好後悔 始終路係向前走 人生一樣

你覺得無問題就可以了 你自己都有答案